子半夜欲強姦婦女，看到女子正臉後逃跑，女子怒而報警

四十多歲的張女士，平時很注重保養，因此有一副嬌好的身材，加上齊肩的長發，遠遠看上去，活脫脫美女一個，一點也不像四十歲的婦女。張女士在一家公司干會計，朝九晚五，工作和收入都不錯。單位離家大約只有兩公里，正好是徒步鍛煉的最佳距離，因此，張女士平時不坐交通工具，徒步往返於單位與家中。

年末歲尾，公司需要盤點，當天張女士在公司加班，晚上十一點多才下班，張女士還像往常一樣，徒步回家。令張女士意想不到的是，此時一場罪惡正悄悄降臨，男子劉某駕車一直跟在張女士後面，這一切張女士全然不知，當張女士路過一處工地時，男子突然將車停在張女士身邊，下車將張女士往工地附近拽，張女士被這突如其來的男子嚇得幾乎癱軟，男子一邊拖拉張女士，一邊威脅張女士不要叫，否則殺了張女士。

十二月份的晚上，天早早就黑了，人們都躲在家裡取暖，路上哪裡還有行人，張女士徹底絕望了，任由男子拉著自己一步步往工地深處走著。張女士畢竟也是四十多歲的人了，一陣驚慌後，張女士定了定神，請求男子不要傷害自己，答應給男子錢。可是，男子哪是衝著錢來的，男子是被張女士嬌好的身材所吸引，因此，一直駕車跟在張女士身後，一邊看著張女士走路，一邊醞釀著如何得到張女士的身體。

張女士答應給男子錢，被男子拒絕了，此時，張女士明白男子並不是劫財而要劫色。當男子拖著張女士經過幾輛停靠在路邊的車輛時，也不知道車裡有沒有人，張女士本能地大喊救命。其實這些停放的車輛裡面根本沒有人，男子對這裡的情況非常熟悉，藉著遠處微弱的燈光，男子與張女士第一次從正面互相看了對方一眼，男子手一鬆，張女士拼命地向家的方向跑去。跑出一段距離，回頭沒有發現有人跟踪，張女士暗自慶幸終於躲過了一劫。同時，張女士自己心裡也納悶，男子怎麼就把拉著自己的手鬆了，為什麼不追自己？

第二天，張女士報了案，警方通過調取周圍監控，發現了可疑車輛，很快將這名男子抓住。訊問時，男子交代，當時自己看到這個女士的背影覺得挺好看，瘦瘦的，而且還有長長的頭髮，就想著去勾搭一下，順便發生一些事情。後來在張女士掙扎的時候，男子發現周圍的車挺多的，一方面害怕被別人發現，另一方面則是因為他看到了張女士的正臉後，發現並沒他想像的好看，所以就放棄逃跑了。

這是一個故事，一個源自真實案件的故事，故意講到這裡該結束了，對男子的行為應當作何評價呢？

《刑法》第二十四條在犯罪過程中，自動放棄犯罪或者自動有效地防止犯罪結果發生的，是犯罪中止。對於中止犯，沒有造成損害的，應當免除處罰；造成損害的，應當減輕處罰。

《刑法》第二十四條是關於犯罪中止的規定，所謂犯罪中止，是指在犯罪過程中自動放棄犯罪或有效防止犯罪結果發生的行為。

這個案件中，男子本來可以將自己的犯罪行為進行到底，張女士長相的好壞，並不足以讓一個強姦犯放棄犯罪，而男子卻因張女士長得不好看，而放棄了自己強姦行為，因此，男子涉嫌強姦罪（中止）。

啲文筆
係咪台灣

寫到成個甜故咁

他們想像強姦我

強姦罪（中止)

拉

不推文回覆

條女會唔會柒到連強姦犯都鳩宿

個樣很安全

好身材,係咪漏左D野?

識收音機同噴水既閪
但個樣太肉酸
你屌唔屌先

望到個女嘅樣就唔強姦， 係唔尊重女性

張女士長相的好壞，並不足以讓一個強姦犯放棄犯罪，而男子卻因張女士長得不好看，而放棄了自己強姦行為

呢兩句放埋一齊好矛盾，完全理解唔到

小說?

呢度就考你中文閱讀既功力喇
上句應該係筆者自己既見解
下句用左「卻」字，顯示一個對立既因果關係
背後隱藏左既話語係，筆者認為該男子係由於其他原因而放棄強姦張女士，可能係良心譴責，因此存在教化可能

佢係咪撞到葉劉

齋睇標題, 仲以為係個仔半夜去老笠, 點知遇著自己老母

支那野

緊火到咁都要走,咁肯定幾樣衰下

//此時一場罪惡正悄悄降臨//

我想睇相呀

蒙頭入閘